%============================================================================
% tento soubor pouzijte jako zaklad
% (c) 2008 Michal Bidlo
% E-mail: bidlom AT fit vutbr cz
%============================================================================
% kodovaní: UTF-8 (zmena prikazem iconv, recode nebo cstocs)
%----------------------------------------------------------------------------
% zpracování: make, make pdf, make desky, make clean
%============================================================================
% Šablonu upravil: Ing. Jaroslav Dytrych, idytrych@fit.vutbr.cz
%============================================================================
\documentclass[zadani, english]{fitthesis} % bez zadání - pro začátek práce, aby nebyl problém s překladem
%\documentclass[zadani]{fitthesis} % odevzdani do wisu - odkazy jsou barevné
%\documentclass[zadani,print]{fitthesis} % pro tisk - odkazy jsou černé
%\documentclass[english,print]{fitthesis} % pro tisk - odkazy jsou černé
% * Je-li prace psana v anglickem jazyce, je zapotrebi u tridy pouzit 
%   parametr english nasledovne:
%      \documentclass[english]{fitthesis}
% * Je-li prace psana ve slovenskem jazyce, je zapotrebi u tridy pouzit 
%   parametr slovak nasledovne:
%      \documentclass[slovak]{fitthesis}

\usepackage[czech,slovak,english]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc} %kodovani
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{cmap}
\usepackage{url}
\DeclareUrlCommand\url{\def\UrlLeft{<}\def\UrlRight{>} \urlstyle{tt}}


%zde muzeme vlozit vlastni balicky
\usepackage{graphics}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{chngcntr}
\usepackage{epigraph}
\usepackage{float}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{listings}
\usepackage[toc,page,header]{appendix}
\RequirePackage{titletoc}
\ifczech
  \usepackage{ae}
\fi
\newcolumntype{y}{>{\centering\arraybackslash}X}

\input{pisma.tex}

% vypne funkci nové šablony, která automaticky nahrazuje uvozovky,
% aby nebyly prováděny nevhodné náhrady v popisech API apod.
\csdoublequotesoff

% =======================================================================
% balíček "hyperref" vytváří klikací odkazy v pdf, pokud tedy použijeme pdflatex
% problém je, že balíček hyperref musí být uveden jako poslední, takže nemůže
% být v šabloně
\ifWis
\ifx\pdfoutput\undefined % nejedeme pod pdflatexem
\else
  \usepackage{color}
  \usepackage[unicode,colorlinks,hyperindex,plainpages=false,pdftex]{hyperref}
  \definecolor{links}{rgb}{0.4,0.5,0}
  \definecolor{anchors}{rgb}{1,0,0}
  \def\AnchorColor{anchors}
  \def\LinkColor{links}
  \def\pdfBorderAttrs{/Border [0 0 0] }  % bez okrajů kolem odkazů
  \pdfcompresslevel=9
\fi
\else % pro tisk budou odkazy, na které se dá klikat, černé
\ifx\pdfoutput\undefined % nejedeme pod pdflatexem
\else
  \usepackage{color}
  \usepackage[unicode,colorlinks,hyperindex,plainpages=false,pdftex,urlcolor=black,linkcolor=black,citecolor=black]{hyperref}
  \definecolor{links}{rgb}{0,0,0}
  \definecolor{anchors}{rgb}{0,0,0}
  \def\AnchorColor{anchors}
  \def\LinkColor{links}
  \def\pdfBorderAttrs{/Border [0 0 0] } % bez okrajů kolem odkazů
  \pdfcompresslevel=9
\fi
\fi

%Informace o praci/projektu
%---------------------------------------------------------------------------
\projectinfo{
  %Prace
  project=BP,            %typ prace BP/SP/DP/DR
  year=2016,             %rok
  date=\today,           %datum odevzdani
  %Nazev prace
  title.cs={Případ užití automatizace sestavení projektů v metodice průběžné integrace},  %nazev prace v cestine
  title.en={A Probe of Build Automation for Continuous Integration}, %nazev prace v anglictine
  %Autor
  author={Martin Kačmarčík},   %cele jmeno a prijmeni autora
  author.name={Martin},   %jmeno autora (pro citaci)
  author.surname={Kačmarčík},   %prijmeni autora (pro citaci)
  %author.title.p=Bc., %titul pred jmenem (nepovinne)
  %author.title.a=PhD, %titul za jmenem (nepovinne)
  %Ustav
  department=UITS, % doplnte prislusnou zkratku dle ustavu na zadani: UPSY/UIFS/UITS/UPGM
  %Skolitel
  supervisor=Aleš Smrčka, %cele jmeno a prijmeni skolitele
  supervisor.name={Aleš},   %jmeno skolitele (pro citaci)
  supervisor.surname={Smrčka},   %prijmeni skolitele (pro citaci)
  supervisor.title.p=Ing.,   %titul pred jmenem (nepovinne)
  supervisor.title.a={Ph.D.},    %titul za jmenem (nepovinne)
  %Klicova slova, abstrakty, prohlaseni a podekovani je mozne definovat 
  %bud pomoci nasledujicich parametru nebo pomoci vyhrazenych maker (viz dale)
  %===========================================================================
  %Klicova slova
  %keywords.cs={Klíčová slova v českém jazyce.}, %klicova slova v ceskem ci slovenskem jazyce
  %keywords.en={Klíčová slova v anglickém jazyce.}, %klicova slova v anglickem jazyce
  %Abstract
  %abstract.cs={Výtah (abstrakt) práce v českém jazyce.}, % abstrakt v ceskem ci slovenskem jazyce
  %abstract.en={Výtah (abstrakt) práce v anglickém jazyce.}, % abstrakt v anglickem jazyce
  %Prohlaseni
  %declaration={Prohlašuji, že jsem tuto bakalářskou práci vypracoval samostatně pod vedením pana ...},
  %Podekovani (nepovinne)
  %acknowledgment={Zde je možné uvést poděkování vedoucímu práce a těm, kteří poskytli odbornou pomoc.} % nepovinne
  %extendedabstract={},
}

\extendedabstract{
\thispagestyle{empty}
Tato práce se zabývá využitím automatického sestavení projektů v metodice průběžné integrace s využitím nástrojů Jenkins a Foreman za účelem ověření konceptu.\\
V následujících kapitolách práce je rozebrána metodika průběžné integrace, konkrétně její účel, výhody, nevýhody, způsoby jakými se tato metodika praktikuje. Poté jsou probrány různé nástroje pro průběžnou integraci a následně důkladněji rozebrány nástroje Jenkins a Foreman. Po představení metodiky průběžné integrace je popsáno automatické sestavení projektů, nástroje k tomu využívané, jejich porovnání a také jsou analyzovány realné případy užití automatického sestavování projektů.\\
Pro ověření konceptu byl navržen systém, který spojuje verzovací systém typu git, nástroj Jenkins pro průběžnou integraci a nástroj pro správu virtuálních serverů Foreman. Původně bylo zamýšleno použítí virtuálních strojů pro simulaci běhových prostředí, ale kvůli ušetření času byl použit nástroj Docker, který viditelně snížil čas potřebný pro inicializaci testovacího prostředí.
Za využití virtuálních strojů propojených interní sítí byl tento systém nainstalován a na pěti různých případech užití byla ověřena funkčnost celého systému. Výsledkem práce jsou tedy tři virtuální stroje, pět projektů, jejich testy, konfigurační soubory pro nástroj Docker a konfigurační skripty. Výsledky práce budou dále použity pro implementaci podobného systému ve firmě Red Hat. 
}

%Abstrakt (cesky, slovensky ci anglicky)
%Abstrakt (cesky, anglicky)
\abstract[cs]{Bakalářská práce se zabývá využitím automatizovaného sestavení projektů s metodikou průběžné integrace. Problém je řešen integrováním již existujících systémů, jako například Jenkins, Foreman a GitLab, do jednoho výsledného systému. Přínosem této práce je existující řešení, které je možné využít pro vývoj menších až středních projektů.}
\abstract[en]{This bachelor thesis deals with a probe of build automation for continuous integration. The problem is solved by integrating existing systems such as Foreman, Jenkins and GitLab into a single system. The contribution of this thesis is a functional solution that is ready to be used in low- and middle-scale projects.}


%Klicova slova (cesky, anglicky)
\keywords[cs]{Automatizované sestavení projektů, metodika průběžné integrace, Foreman, Jenkins, CI, automatizace.}
\keywords[en]{Build automation, continuous integration, Foreman, Jenkins, CI, automation.}



%Prohlaseni (u anglicky psane prace anglicky, u slovensky psane prace slovensky)
\declaration{I hereby declare, that this paper is my original authorial work, which I have worked out on my own under the co---leadership of Ing. Aleš Smrčka Ph.D and Vaeceslav Mindru from the company Red Hat Czech. All sources, references and literature used or excerpted during elaboration of this work are properly cited and listed in complete reference to the due source. In the thesis, a plural ``we`` has been used simply for the readability.}

%Podekovani (nepovinne, nejlepe v jazyce prace)
\acknowledgment{I would like to thank to my supervisor Ing. Aleš Smrčka Ph.D. for invaluable advice and positive attitude, which he demonstrated throughout the whole process of creating this work. Next, I would like to thank to Vaeceslav Mindru from Red Hat Czech, whose impressive knowledge was immensely beneficial to this work.}

\begin{document}
  % Vysazeni titulnich stran
  % ----------------------------------------------
  \maketitle
  % Obsah
  % ----------------------------------------------
  \tableofcontents
  
  % Seznam obrazku a tabulek (pokud prace obsahuje velke mnozstvi obrazku, tak se to hodi)
\ifczech
  \renewcommand\listfigurename{Seznam obrázků}
\fi
\ifslovak
  \renewcommand\listfigurename{Zoznam obrázkov}
\fi

  % \listoffigures
\ifczech
  \renewcommand\listtablename{Seznam tabulek}
\fi
\ifslovak
  \renewcommand\listtablename{Zoznam tabuliek}
\fi

  % \listoftables 

  % Text prace
  % ----------------------------------------------
  \input{obsah} % viz. obsah.tex

  % Pouzita literatura
  % ----------------------------------------------
\ifslovak
  \makeatletter
  \def\@openbib@code{\addcontentsline{toc}{chapter}{Literatúra}}
  \makeatother
  \bibliographystyle{czechiso}
\else
  \ifczech
    \makeatletter
    \def\@openbib@code{\addcontentsline{toc}{chapter}{Literatura}}
    \makeatother
    \bibliographystyle{czechiso}
  \else 
    \makeatletter
    \def\@openbib@code{\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliography}}
    \makeatother
    \bibliographystyle{czplain}
  %  \bibliographystyle{alpha}
  \fi
\fi
  \begin{flushleft}
  \bibliography{literatura} % viz. literatura.bib
  \end{flushleft}

  % Prilohy
  % ---------------------------------------------
  \appendix
\ifczech
  \renewcommand{\appendixpagename}{Přílohy}
  \renewcommand{\appendixtocname}{Přílohy}
  \renewcommand{\appendixname}{Příloha}
\fi
\ifslovak
  \renewcommand{\appendixpagename}{Prílohy}
  \renewcommand{\appendixtocname}{Prílohy}
  \renewcommand{\appendixname}{Príloha}
\fi
  \appendixpage

\ifslovak
  \section*{Zoznam príloh}
  \addcontentsline{toc}{section}{Zoznam príloh}
\else
  \ifczech
    \section*{Seznam příloh}
    \addcontentsline{toc}{section}{Seznam příloh}
  \else
    \section*{List of Appendices}
    \addcontentsline{toc}{section}{List of Appendices}
  \fi
\fi
  \startcontents[chapters]
  \printcontents[chapters]{l}{0}{\setcounter{tocdepth}{2}}
  \input{prilohy} % viz. prilohy.tex
\end{document}
